\subsection{核心原则}
修改前必须编译验证；每修改一处即编译一次；重要修改前先备份。

\subsection{模板目录与风险提示}
\begin{itemize}
    \item \texttt{*.cls}：全局格式定义文件，风险最高，不建议新手随意修改。
    \item \texttt{main.tex}：入口组装与基本信息配置，风险较低。
    \item \texttt{chapters/*.tex}：论文正文内容存放位置，风险最低。
\end{itemize}

\subsection{常见修改场景}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{仅改内容}：直接在 \texttt{chapters/*.tex} 中编写。切勿修改 \texttt{\textbackslash makechaptertitle} 或 \texttt{\textbackslash ifthesis}。在 \texttt{main.tex} 中填写论文信息，如 \texttt{\textbackslash title\{\}}, \texttt{\textbackslash author\{\}} 等。
    \item \textbf{修改格式}（需修改 \texttt{*.cls} 文件）：
    \begin{itemize}
        \item 标题样式：搜索 \texttt{\textbackslash chapter}
        \item 行距：搜索 \texttt{\textbackslash linespread}
        \item 页眉页脚：搜索 \texttt{fancyhdr}
        \item 字号调整：搜索 \texttt{\textbackslash zihao}（注意 \texttt{-4} 代表小四号字）
    \end{itemize}
    \item \textbf{增删章节}：
    \begin{itemize}
        \item 增加：在 \texttt{chapters/} 新建 tex 文件，在 \texttt{main.tex} 中添加 \texttt{\textbackslash input\{chapters/xx\}}。
        \item 删除：直接注释掉对应的 \texttt{\textbackslash input\{\}} 代码行。
    \end{itemize}
    \item \textbf{参考文献样式}：
    模板通常使用国标，如果需要更换，可修改宏包参数：\\
    \texttt{\textbackslash usepackage[backend=biber,style=gb7714-2015]\{biblatex\}}
\end{enumerate}

\subsection{高频语法速查}
\begin{itemize}
    \item \textbf{文本}：粗体 \texttt{\textbackslash textbf\{\}}，斜体 \texttt{\textbackslash textit\{\}}
    \item \textbf{层级}：章 \texttt{\textbackslash chapter\{\}}，节 \texttt{\textbackslash section\{\}}，小节 \texttt{\textbackslash subsection\{\}}
    \item \textbf{公式}：行内公式 \texttt{\$ \$}，块级公式 \texttt{\textbackslash begin\{equation\} \textbackslash end\{equation\}}
    \item \textbf{图片}：\texttt{\textbackslash includegraphics[width=0.8\textbackslash textwidth]\{file.png\}}
    \item \textbf{引用}：\texttt{\textbackslash cite\{\}} 配合底部 \texttt{\textbackslash printbibliography} 或 \texttt{\textbackslash bibliography} 使用。
\end{itemize}

\subsection{常用拓展宏包}
\begin{itemize}
    \item 代码高亮：\texttt{listings}
    \item 交叉引用：\texttt{cleveref}
    \item 复杂绘图：\texttt{tikz}
\end{itemize}
